【學術討論】歷史上講孝子就講得多，但慈父慈母就好似無乜聽過

自細學校都教我地要孝順，有廿四孝故事既例子，又有君君臣臣父父子子既概念
但講到慈父慈母除左遊子吟，就好似真係無咩例子
巴打絲打有無咩例子可以講黎聽下

王瓊（1459年－1532年），字德華，號晉溪，別署雙溪老人，山西承宣布政使司太原府太原縣（今山西省太原市晉源區）人。進士出身，明朝中期重臣，曾官吏部、兵部、戶部尚書。

王瓊的家族定居於汾東柳林（今太原市劉家堡）。王瓊的伯父名王永壽，曾在天順年間官至南京工部尚書，父親王永亨，成化年間任隆慶州知州，始建新第於縣城東街。

王溥（1444年－1503年），字公甫，河南省南陽府鄧州內鄉縣人，醫籍，治《易經》，年二十六歲中式成化五年己丑科第三甲第六十九名進士。

曾祖王得，醫學訓科；祖王賢，訓科 贈監察御史；父王儼，光祿寺少卿。

馮允中（1457年－？），字信道，山東東昌府茌平縣人，民籍，明朝政治人物。進士出身。

父親馮倫，曾任貢士。

李時（1471年－1538年），北直隸河間府任丘縣（今河北省任丘市）人，明朝內閣首輔、進士出身。

李棨，北直隸河間府任丘縣（今河北省任丘市）人，明朝政治人物、進士出身，明朝內閣首輔李時之父。
成化十七年，李棨登辛丑科進士，後官至萊州府知府。

王守仁（1472年10月31日－1529年1月9日），幼名雲，字伯安，號陽明子，諡文成，人稱王陽明。浙江餘姚縣（今浙江省寧波餘姚市）人。明代著名的思想家、哲學家、書法家兼軍事家、教育家，官至南京兵部尚書、都察院左都御史，因平定宸濠之亂等軍功而封爵新建伯，隆慶時追贈侯爵。王守仁是陸王心學之集大成者，非但精通儒、釋、道三教，而且能夠統軍征戰，是中國歷史上罕見的全能大儒。

王華（1446年－1522年），字德輝，號實庵，晚號海日翁，浙江餘姚縣（今寧波市餘姚市）人，因年輕時曾在餘姚龍泉山中刻苦攻讀，人稱龍山先生，明朝狀元，政治人物，官至南京吏部尚書。

↑ 呢個真係慈到爆燈既慈父

孟母三遷應該最出名，未聽過？